美眾議院涉中国報告地圖 未將台灣以相同顏色標示

美國眾議院「中國工作小組」（China Task Force）日前發表一份報告，內容就美國應如何對抗來自中國大陸的行徑提出政策和建議，又提及美國政府應與台灣展開自由貿易協定談判、允許台灣駐美代表處更名等。有網民發現，報告封面的地圖未有將大陸和台灣以相同顏色標示。

眾議院外交關係委員會黨籍成員麥考爾（Michael McCaul）領導的小組周三（9月30日）發表報告。有網民表示，放大麥考爾手上的報告封面後，發現地圖上以紅色標示的大陸部分，不但不包括台灣，也沒有南海「九段線」，認為美國此舉表示台灣及南海都不屬於大陸。

該報告呼籲美國作出超過400項策略改變，包括將供應鏈遷離大陸，建議美國行政部門應努力深化與台灣的關係，展開貿易協議談判。美方亦應該大幅度修改對台政策，使更符合台灣目前對美國國家安全的重要性；又建議允許駐美國台北經濟文化代表處，改以「台灣」命名。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20201002/bkn-20201002110127020-1002_00952_001.html